某一個Asso Year 1 仔寫年青人一封信"創業前應該要如何做功夫才生意成功？"

親愛的年青人:
如果你想創業和生意成功，你首先在末創業、頂讓之前之前考慮創業成本，如果負擔到可以想其他辦法，如果不能負擔就放棄創業或頂讓。

如果你認為自己可以能負擔創業或頂讓成本，你先考慮你想創業的地方的人口狀況(大多數是貧窮人、大多數是有錢人、大多數是中產、大多數是年輕人、大多數是老人家、人流)。企業在不同的人口狀況應該售適當的產品。

你其次考慮顧客需要(年青人喜歡吃新潮的東西、購買具吸引力新款的衣服、中年人和老年人喜歡吃粵菜、有錢人喜歡購買高昂的物品、中產人士喜歡購買中檔的物品、草根人士要購買價廉物美的貨、男士喜歡運動服裝、女士喜歡化妝品)。

你然後考慮推銷方法，先想出最快吸引顧客的方法(短暫牲)(例如:企業在街道展示具吸引力的廣告、企業在街道上展示別出心裁的產品)。公司採用以上的方法可以吸引大量市民購買產品，提昇產品需求，令到公司的銷量增加。

之後在創業或頂讓之前考慮顧客的需求，不可以售劣質、廉價的產品，應該售滿足顧客需要兼價錢合理的產品，才能大賣。你不應該想薄利多銷，只能想厚利多銷和賺取合理的毛利率。 以上的方法可以提昇你的純利。

最後你在開始創業或頂讓之前，你要先設計具吸引力的推銷招牌，在街道上吸引合適的顧客，然後創業，結果可以吸引大量有需要的顧客購買你的貨品， 你可以賺取合理的利潤率兼多銷或厚利多銷。很容易生意成功，收入理想。

Asso Business Year 1 仔敬上

Btw: 2019 DSE 中文 Between LV1-LV2

你應該發咗達